%@metapost:604droitesgraduees.mp
%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item Sur la droite graduée ci-dessous, place le point $A$ d'abscisse 2 ; le point $B$ d'abscisse 20 ; le point $C$ d'abscisse 75 ; le point $D$ d'abscisse 33.
\[\includegraphics{604droitesgraduees-12}\]
\item Sur la droite graduée ci-dessous, place le point $A$ d'abscisse 2 ; le point $B$ d'abscisse 4 ; le point $C$ d'abscisse 3,5 ; le point $D$ d'abscisse 0,5 et le point $E$ d'abscisse 1,25.
\[\includegraphics{604droitesgraduees-11}\]
\end{myenumerate}
%@Commentaire: On commence par placer des abscisses entières pour passer ensuite à des abscisses décimales.